\begin{abstract}
    Данный реферат посвящен одной из фундаментальных задач современной
    эпистемологии~--- установлению причинности, то есть причинно-следственной
    связи между событиями и~факторами.
    В~реферате дается краткое описание процесса исторического развития
    филосовских взглядов на проблему установления причинности, а~также подробно
    рассматривается работа \cite{Eberhardt:2013} Фредерика Эберхарда из
    университета Карнеги-Меллон, опубликованная в~журнале~\textit{<<Philosophy
    of Science>> } в~декабре 2013 года, в~которой показан факт экспериментальной
    неотличимости причинных структур.
\end{abstract}
